同歷民主鎮壓 韓大學生中国大使館前聲援港人

近百名留學香港的韓國大學生今天上午在首爾明洞中國駐韓大使館大門前高舉布條抗議，要求中國政府立即停止對香港民主化抗爭的暴力鎮壓。

在首爾明洞中國駐韓大使館正門前的街道上，韓國大學生們高舉「支持香港抗爭學生青年記者會及宣傳遊行」的大布條，上面寫著「支持香港抗爭！習近平和林鄭月娥港府立即停止鎮壓」的標語，抗議中國政府對香港的暴力鎮壓。

韓國大學生們高舉分別以中、韓、英文寫著「我們支持香港抗爭」、「習近平政府停止鎮壓香港抗爭」等標語的字牌，敦促中國政府立即停止對香港反送中抗爭的恐怖鎮壓。

有觀察認為，韓國大學生如此力挺香港抗爭，是因為聯想到韓國前總統全斗煥執政時期對民主化抗爭的暴力鎮壓，尤其當看到媒體報導香港抗爭群眾效法韓國1987年6月的民主抗爭活動，以粵語翻唱當時韓國民主化運動時高唱的「獻給您的行進曲」，讓韓國學生產生認同感。

其次，在韓國的中國留學生日前將韓國大學校園內支持香港抗爭的大字報擅自撕毀或塗鴉，與韓國大學生發生對峙甚至肢體衝突，造成韓國大學生更加關注香港的民主化抗爭。

出門之前 rt like reply
【行動】Twitter 戰線：世界各地政要火力全開！

Twitter組24小時keep住更新
幫手retweet
㩒入👉
然後打 /task 攞任務

Oppa

原本對韓國冇乜好感 依家覺得最貨好似係韓國

最好

次次睇依段都會喊，韓國國歌好好聽，好悲壯

以後唔笑9你d kpop同乸型啦
多謝泡菜手足

🇰🇷🇰🇷🇰🇷🇰🇷🇰🇷

佢地係民主上面嘅前輩

今次係人係鬼,一次暴光

🇰🇷🇰🇷🇰🇷🇰🇷🇰🇷🇰🇷

崇日撚呢

韓仔多謝你地

本來都麻麻地韓國
但人地對民主真係好有堅持

佢地死左近千人先換黎依家的生活一諗到咁我就我地隨時要比佢地死更多..

今次真係另眼相看

呢方面韓國真係行得好前

其實佢地大可以置身事外

睇倒佢地咁上心真心感動

韓國人>>>>>>>>>日本人

利申不嬲兩個都反

推

韓仔用唔用twitter架？

人地樣係小白臉
身就大隻過消防
乸鬼型
真係講經咩